光復香港，時代革命

「唯願公平如大水滾滾，使公義如江河滔滔。」

經歷韜光養晦的七月後，那個女人又再披甲上陣，左手揮動「光復香港」的劍刃，右手以「時代革命」為矛，向香港人吹響了復仇的號角。

政府的邏輯是：因為你們說「光復香港，時代革命」，所以這是港獨，這是侵害國家主權。

這兩句從「本民前」借來的口號在數年後開花結果，整個運動裡被廣為傳頌，幾乎在十八區都能看到它的印記。

為什麼香港需要光復？

小時候我對香港的印象，是一個遍地黃金，機遇處處的城市。那時候只要願意奮鬥，成功總在不遠處向你招手。

慢慢，香港人變成了為「安居樂業」而奮鬥。如果要為一個香港人寫墓誌銘，大概寫下他的住址就可以。

而到了今日，香港人為之奮鬥、為之捨身忘死的是什麼？反送中、自由、正義、抗警暴....種種字詞在我腦海閃過，然後我終於明白了。

是為了香港。

關於「時代革命」。為什麼林鄭會覺得「執到寶」？

因為她眼中只有權力。對她來說，任何的「革命」都是為了奪權，所以是反政府。因為她的權力是來自中央，反香港政府就是反中央吧。大概。

只是，林鄭你錯了。香港人要的革命，不是政權的革命。

老實說，那怕只是能夠安居樂業，根本大部份香港人都是「帝力於我有何哉」。但是回歸以來，政府帶來的是什麼？無以復加的裙帶資本主義、打壓「非我族類」、不以香港人的利益為依歸的種種劣政；乃至這次運動裡折射出來的「癌症」：無限制的警權，政府勾結黑幫的國家恐怖主義等等。

凡此種種都能單獨寫一篇文章去痛陳，小修小補已經是無補於事，制度上的革命已是刻不容緩！

成立獨立調查委員會是香港浴火重生的第一步，然後就是早日實現雙普選，重構香港的政治系統，惟願公平與公義早日重臨我城。